我拍左6年既男朋友想同我take a break

我係美國拍咗六年拖嘅男朋友
佢吾想成世幫人打工 想返香港睇吓有咩發展
我一直都好支持佢 d長輩成日都讚佢係一個叻仔
初初諗住佢返香港吾會太耐
因為佢喺美國仲要個個月供屋
得就得 唔得 就返嚟美國
男人去到30歲幾呢個年紀
係要去闖下 雖然我知我會好唔捨得佢

佢四月份返咗香港 我哋成日都為咗啲小事嘈交
本身都間唔中有FaceTime下
但係次次傾完都係嘈交
咁咪轉做send message囉
點知Send message 就喺message嗰度嘈
直至八月 佢提出大家take a break
甘就幾個月都冇講嘢

聖誕節嗰日 我好傷心
六年利我哋都係一齊過聖誕節
今年雖然佢唔係我身邊 而且我哋半分手之間
我以為佢會喺嗰日send一句聖誕快樂俾我
最終佢梗係冇啦
但係我就忍唔住問咗句
“點解你可以甘絕情？到底你仲愛唔愛我？”
佢覆返我話我哋大家嘅價值觀唔一樣
佢認為愛唔係大過一切
佢覺得佢好似自己一個人孤身作戰
得佢自己一個人為將來奮鬥
佢話唔想浪費自己喺香港嘅時間
所以除咗做嘢以外嘅事佢都唔想諗住

我唔明呀 我由頭到尾都咁支持佢返香港
我以為我係陪緊佢行呢一條路
原來係佢心目中 係得佢自己一個人行
佢係一個有夢想 有大志嘅人
而我都唔想停留喺現狀
但係就絕對冇佢咁有吉士
辭咗份工 走返香港睇吓有咩發展囉
佢想要一個可以係工作層面上幫到佢嘅女仔
佢覺得好多問題就算同我解釋我都唔明
我聽完佢咁講 我真係連喊我都喊唔出
自從我地暫時分開個時
一個禮拜閑閑哋都喊兩晚
但係個日 我反而笑咗出嚟
我用咗六年時間係一個咁嘅男人身上
但係我都仲係好愛佢
對住佢 我連自己都睇唔起我自己

我真係唔知佢想點 亦都唔知我可以點
我需要一個closure 係一齊定唔一齊
係愛定係唔愛 仲等定係唔等
依家吊住左我半年
我知道佢呢個行為係好自私
但係冇計 10個女人 9個都犯賤嘅

我29歲喇 絕對唔係要趕住結婚
但係我人生有幾多個六年可以比一個男人
遲啲佢翻返嚟嘅時候 係咪可以當冇事發生過？
我唔想將成世人交俾一個
我愛佢 多過 佢愛我 嘅男人

吾你老母

//我用咗六年時間係一個咁嘅男人身上//

//但係我人生有幾多個六年可以比一個男人//

想問男人一年係咪cheap啲

女人一年矜貴啲

即係你就用咗6年喺個男人身上

個男人嗰6年就唔係6年咁樣？

掉轉諗啦

佢都比咗6年你

想你成長為幫到佢嘅模樣

最後呢？

真，講到女人淨係付出時間就好撚偉大，有問題又唔早啲斬攬，自己攞嚟

咁樣俾你問一問我都真係吾識答
不過好似你咁諗都合邏輯嘅
佢都用咗六年去幫我成長

我唔係覺得女人嘅時間矜貴啲
我以為6年冇嘢可以分開到我哋
亦都冇諗過我哋會分開姐

良善d啦

我同你男友好似 我想生活好D, 不停向唔同方向努力, 例如:進修, 學習理財投資, 等。

另一半就完全無想另生活變好既想法, 明明有能力 時間, 都唔會去增值自己或者去幫我分膽壓力, 甚至比壓力我 ( E.g. 佢就快連工都唔想返等我養。 )

搞到我成日諗, 我自己一個活得更好, 男人到中年唔想一事無成果種感覺 ,好唔甘心就咁一世, 令到我開始同女友價值觀一樣了。

屌 打少隻字, "價值觀唔一樣 "

咁你同佢都真係好多地方都好相似
佢會去投資股票
總之搵到錢嘅嘢
佢都會去試吓

情侶之間都要對方同步到嘅先得
我無諗住坐係屋企做少奶奶
只不過唔會夠膽貿貿然咁辭職返香港

//我唔想將成世人交俾一個
我愛佢 多過 佢愛我 嘅男人//

每段關係雙方都係自私既

唯有祝福你下段更好

希望喺呢段關係入面你可以學識所有事唔係必然

真正學識男女平等

唔好見到另一半成長自己都重戇鳩鳩咁

想對方愛你勝過你愛佢

你就要諗辦法令自己變得更好

正如就好似你男朋友/ex咁

佢一路有成長

你就繼續原地踏步

最後大家距離愈來愈遠

你就變左係離開唔到佢果個

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我都有類似情況

同女朋友一齊咗唔係好耐，可能大家未習慣大家

成日覺得好多野都要自己一個承擔，工作野又唔可以同佢分享，驚負能量太多，以前分享親比佢聽都係hea覆下或聽下就算，有次佢重講個句，乜你重未慣咩？

我知佢都無野可以幫到我，不過簡單哄下在乎我講既野我

已經好滿足生活又係，佢都叫出過國讀書，煮飯家務全部唔識，情侶之間想對方煮野自己食都實屬正常，佢都無諗過嘗試就一野話唔識唔會煮

好啦，咁每個人實有鐘意唔鐘意既野，咁我自己好鐘意聽

人彈琴，女朋友就考到演奏級，我咪話如果彈我聽就好，

跟住佢又話自己唔鐘意練琴，我話唔駛完美架喎，有得

聽都好開心，佢話唔想彈得唔好比人聽，問多兩次重話我

比壓力佢

久而久之成日覺得點解將心比己都唔識，好似我有親咩好野都會第一時間諗起佢，幫佢整埋。但調返轉自己要問出口先做。

嘈過幾次之後我講內心想法希望佢會明白，我想一個人同我一齊行條路，唔係揹住佢自己行條路。但近期傾計佢表達剩係記得我好惡話佢，個下真係幾失望，我講咁多內心個既說話，最後剩係記得我惡話佢，如果佢真係明白我既感受，佢點解唔諗下我個陣點解會唔開心，同埋同佢講既野。證明講咁多根本無用，根本無入到耳唉

我個ex都好似你男朋友
明明自己無限support佢，仲會願意去學佢想發展嘅方向，為嘅就係兩個人可以一齊進步
然而，最後我地因為d小事分開左，但令我明白到佢愛自己多過愛人好多
我拍嘅時間無你地咁長，所以我唔清楚個感情可以去到幾深。但在我自己而言，我慶幸自己同佢分開左，我相信同一個係感情上自私嘅人係無好結果。比你同佢行到結婚，你都未必係排係佢好高嘅priority

真心覺得你講得岩
呢d advice我諗我d fd講吾出口
可能驚甘講完我會吾開心

thanks anyway

我睇到你最嬲咪嗰一段好有同感
因為我男朋友成日都push我
有時可能講得多 佢自己啲語氣都會越嚟越差

我唔知你係用咩方式同你女朋友講嘢
但係你嘅語氣係可以改變佢接受呢件事嘅態度

我唔認為我自己係一個自私嘅人
我認為我自己只係唔識得照顧人

好似我地食飯佢都會夾送俾我
久而久之 佢亦都教識咗我
食飯夾餸俾人 係一件窩心嘅事

或者你都可以試吓
俾啲耐性教吓你女朋友呢件事呢

佢想要一個可以係工作層面上幫到佢嘅女仔

好自私嘅諗法

好似我，做到目標後先反省已太遲

唔係唔愛，但更愛自己